---
title: Outil de chargement de présence
description: 
published: true
date: 2021-06-09T14:12:17.210Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-06-09T14:11:19.521Z
---

# Outil de chargement de présences

Cet outil vous aide à télécharger la participation en masse à partir d'un fichier csv.

---

Pour accéder à **l'outil de chargement de présences**, allez sur :

Accueil > Ressources humaines > Présence > **Outil de chargement de présences**

## 1. Prérequis avant utilisation

Avant de télécharger un enregistrement de présence en masse, il est conseillé de créer d'abord ce qui suit :

- **[Employé](/dokos/hrms/cycle-de-vie/employee)**

## 2. Comment télécharger la présence en masse

1. Entrez la **date de début des présences** et la **date de fin de présences**.
2. Cliquez sur le bouton **Obtenir un modèle**. Il téléchargera un fichier csv avec les détails de l'employé, comme indiqué.
3. Saisissez le Statut (Présent / Absent) de l'Employé pour les dates sélectionnées.
4. Enregistrez le fichier.
5. Téléchargez le fichier enregistré.

![capture_d’écran_2021-06-09_à_16.11.34.png](/content/rh/upload-attendance/capture_d’écran_2021-06-09_à_16.11.34.png)

Une fois la participation en masse téléchargée, les enregistrements de participation respectifs seront créés.